<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-03T21:23:08+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">El gimnasio de Adri</title><subtitle>Bienvenido a mi blog! En este blog hablaré de temas relacionados con el gimnasio.
</subtitle><entry><title type="html">Entrenamiento de volumen en casa de cuerpo completo</title><link href="http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/entrenamiento-volumen-en-casa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Entrenamiento de volumen en casa de cuerpo completo" /><published>2017-04-03T21:18:42+02:00</published><updated>2017-04-03T21:18:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/entrenamiento-volumen-en-casa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/entrenamiento-volumen-en-casa.html">&lt;p&gt;Las rutinas para ganar masa muscular y volumen no se tienen porque limitar a 
entrenar en el gimnasio. Si dispones del equipo adecuado puedes realizar una 
rutina completa y aumentar tu masa muscular sin salir de tu propia casa, en tu 
ambiente, con tu música, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un entrenamiento intenso, pocas series y un peso medio-alto con objetivo 
para fuerza-hipertrofia. El objetivo es intentar subir en fuerza poco a poco con una 
cantidad moderada de entrenamiento y que el aumento de fuerza nos traiga también el 
de nuestro volumen muscular.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;equipamiento-necesario&quot;&gt;Equipamiento necesario&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un par de mancuernas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una barra recta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un banco donde tumbarnos (mejor si es reclinable)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una barra de dominadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;descanso-entre-series&quot;&gt;Descanso entre series&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Normalmente un buen descanso entre series puede estar entre 90 y 120 segundos, esto 
permite que la rutina no se nos alargue mucho en tiempo. Sin embargo no hay problema 
por realizar descansos de hasta 3 minutos, ya que lo que pretendemos es dar un estímulo 
intenso al músculo mediante el peso y no por falta de descanso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-rutina&quot;&gt;La rutina&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;lunes-entrenamiento-a&quot;&gt;Lunes: Entrenamiento A&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sentadillas 3×15 (4×6 si disponemos de soporte) o Zancadas con mancuerna 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Press de Banca Plano con Mancuernas 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Remo con Barra 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Curl Biceps con Barra 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Press Francés 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elevaciones laterales 4×8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;martes-descanso&quot;&gt;Martes: Descanso&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;miércoles-entrenamiento-b&quot;&gt;Miércoles: Entrenamiento B&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sentadillas 3×15 (4×6 si disponemos de soporte) o Zancadas con mancuerna 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elevaciones gemelos 3×15&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dominadas 4×6&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Press militar con Mancuerna 1 Mano 3×8&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aperturas con Mancuerna 3×10&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Remo al pecho con mancuerna 4×6&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;viernes-entrenamiento-a&quot;&gt;Viernes: Entrenamiento A&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;sábado-y-domingo-descanso&quot;&gt;Sábado y Domingo: Descanso&lt;/h3&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Las rutinas para ganar masa muscular y volumen no se tienen porque limitar a entrenar en el gimnasio. Si dispones del equipo adecuado puedes realizar una rutina completa y aumentar tu masa muscular sin salir de tu propia casa, en tu ambiente, con tu música, etc.</summary></entry><entry><title type="html">Agua e Hidratación en el Deporte</title><link href="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/agua-e-hidratacion-en-deporte.html" rel="alternate" type="text/html" title="Agua e Hidratación en el Deporte" /><published>2017-04-03T20:29:14+02:00</published><updated>2017-04-03T20:29:14+02:00</updated><id>http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/agua-e-hidratacion-en-deporte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/agua-e-hidratacion-en-deporte.html">&lt;p&gt;El agua es, sin lugar a dudas, la sustancia nutritiva más importante, constituyendo 
alrededor del 60% del peso corporal total, de manera que casi podríamos afirmar que 
“somos agua”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que podemos aguantar sin comer durante semanas e incluso meses, no podemos 
privarnos de la necesidad de beber agua durante más de unos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, una adecuada hidratación es fundamental para nuestros objetivos en el 
gimnasio o simplemente para llevar una vida saludable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus diversas funciones podemos destacar las siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Regulación térmica por medio de la sudoración.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Contribuye al óptimo funcionamiento de órganos y células, participando en la digestión, 
circulación, excreción, etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es el medio de transporte de los nutrientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es fundamental para las reacciones enzimáticas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Debemos estar siempre bien hidratados, pues en caso contrario, las consecuencias pueden 
ser muy negativas (disminución del rendimiento físico y mental, dificultades respiratorias, 
mareos, etc.).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">El agua es, sin lugar a dudas, la sustancia nutritiva más importante, constituyendo alrededor del 60% del peso corporal total, de manera que casi podríamos afirmar que “somos agua”.</summary></entry><entry><title type="html">Los Carbohidratos</title><link href="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/carbohidratos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los Carbohidratos" /><published>2017-04-03T20:26:54+02:00</published><updated>2017-04-03T20:26:54+02:00</updated><id>http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/carbohidratos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/carbohidratos.html">&lt;p&gt;Los hidratos de carbono (HC), también denominados glúcidos, carbohidratos o, vulgarmente, 
azúcares, están considerados como la fuente de energía preferida por el organismo humano, 
tanto para las actividades físicas como mentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concepto de energía en relación con el rendimiento, el bienestar y la salud se basa en 
una dieta de hidratos de carbono junto con un control de las grasas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos clasificar los hidratos de carbono en dos categorías: simples y complejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los carbohidratos simples o sencillos están formados por una o dos unidades de azúcar. Entre 
ellos están: la glucosa (dextrosa), la fructosa (azúcar de la fruta), la sacarosa (azúcar de 
caña o típico azúcar de mesa, que consta de una molécula de fructosa y glucosa) y la lactosa 
(azúcar de la leche, que consta de una molécula de glucosa y galactosa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los carbohidratos complejos son moléculas mucho más grandes formadas, a su vez, por numerosas 
moléculas de azúcar (en su mayor parte glucosa), y están representados por alimentos como la pasta, 
el arroz, los cereales, las patatas, el pan, las verduras, etc., siendo éstos los que deben 
prevalecer en nuestra dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vuestra dieta es baja en carbohidratos notaréis la falta de energía. Os sentiréis débiles y 
tensos. Os faltará concentración y perderéis memoria. El entrenamiento con pesos es una actividad 
de gran intensidad y por ello depende de la glucosa como fuente de energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números son claros: el ejercicio con pesos usa un 90% de glucosa y el aeróbico un 80% o 90% de grasa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Los hidratos de carbono (HC), también denominados glúcidos, carbohidratos o, vulgarmente, azúcares, están considerados como la fuente de energía preferida por el organismo humano, tanto para las actividades físicas como mentales.</summary></entry><entry><title type="html">Rutina de pesas para tu primer mes en el gimnasio</title><link href="http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/rutina-primer-mes-gimnasio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rutina de pesas para tu primer mes en el gimnasio" /><published>2017-04-03T20:07:15+02:00</published><updated>2017-04-03T20:07:15+02:00</updated><id>http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/rutina-primer-mes-gimnasio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rutinas/2017/04/03/rutina-primer-mes-gimnasio.html">&lt;p&gt;Días ideales de entrenamiento: Lunes, Miércoles y Viernes&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Aeróbico: Cinta de correr/bicicleta 5-10 minutos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pierna: Sentadillas 3-4 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espalda: Jalón dorsal al frente 3-4 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pectoral: Press de banca 3-4 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hombros: Press militar con barra 3-4 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tríceps: Extensiones en polea 3 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bíceps Curl con barra, de pie 3 series de 10 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Abdominales Elevaciones de tronco 2-3 series de 10-12 repeticiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20 minutos de ejercicio cardiovascular a ritmo moderado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Puesto que el primer objetivo es aprender la realización correcta de cada ejercicio, 
durante este primer mes usaréis el mismo movimiento para cada parte corporal, de tal 
forma que su realización se vuelva cómoda y hasta rutinaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usad un peso que os permita llegar cómodamente pero con algo de esfuerzo a las 10 
repeticiones en todos los ejercicios.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Días ideales de entrenamiento: Lunes, Miércoles y Viernes</summary></entry><entry><title type="html">Cómo evitar los atracones de medianoche</title><link href="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/como-evitar-atracones-medianoche.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo evitar los atracones de medianoche" /><published>2017-04-03T17:57:30+02:00</published><updated>2017-04-03T17:57:30+02:00</updated><id>http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/como-evitar-atracones-medianoche</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nutricion/2017/04/03/como-evitar-atracones-medianoche.html">&lt;p&gt;¿Alguna vez has sentido la necesidad de arrasar con todo? Esto sucede cuando 
padecemos situaciones de ansiedad o estrés. Comer en abundancia calma este 
tipo de trastornos pero no es nada bueno para la salud, ya que los alimentos 
que se acostumbran a consumir no suelen ser muy saludables. En este post te 
enseñaremos cuatro consejos para evitar los atracones de medianoche. 
¡Sigue leyendo, no te lo puedes perder!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-consejos-para-evitar-los-atracones-de-medianoche&quot;&gt;4 consejos para evitar los atracones de medianoche&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hacer 5 comidas al día: seguir una dieta equilibrada que se base en comer 
pequeñas porciones a lo largo del día es muy efectivo para evitar los atracones 
de medianoche. De esta manera, reducirás considerablemente el apetito y no tendrás 
la necesidad de atiborrarte a altas horas de la madrugada. También te ayudará 
masticar los alimentos lentamente, disfruta de la comida, pero siempre con moderación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realiza actividades físicas relajantes: en primer lugar, piensa en qué hora del día 
sueles necesitar este tipo de atracones para calmar la ansiedad. Si es por la noche, 
hemos dado con la solución perfecta. Práctica posturas de yoga. Esta disciplina es 
ideal para relajarte mediante posturas y técnicas de respiración, así te olvidarás de 
la comida. Es muy importante hacer deporte para mantenerte sano mental y físicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tengas en casa alimentos ricos en grasas saturadas: bollos, pastas, chocolatinas, 
refrescos, golosinas… ¡Que no entren en casa! Cuando vayas a realizar la compra no 
vayas con hambre y acuérdate de que evitar los atracones de medianoche, es tu principal 
misión. Si no tienes este tipo de comida en casa, te será mucho más difícil caer en la 
tentación. Básicamente, porque nadie va a pegarse un atracón de verdura a la plancha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combate la ansiedad con este tipo de alimentos: hay alimentos saludables que puedes 
ingerir cuando sientas la necesidad de arrasar con todo. Estos te ayudarán a saciarte 
del modo más saludable posible. Estamos hablando de los carbohidratos complejos y los 
vegetales crudos. Los carbohidratos complejos son perfectos porque se digieren de un modo 
más lento y permiten mantener los niveles de azúcar estables. Por otro lado, los vegetales 
crudos como la zanahoria ayudan a disminuir la ansiedad calmando la mandíbula al masticar. 
Son alimentos esenciales si estas a dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Fuerza, salud y constancia!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">¿Alguna vez has sentido la necesidad de arrasar con todo? Esto sucede cuando padecemos situaciones de ansiedad o estrés. Comer en abundancia calma este tipo de trastornos pero no es nada bueno para la salud, ya que los alimentos que se acostumbran a consumir no suelen ser muy saludables. En este post te enseñaremos cuatro consejos para evitar los atracones de medianoche. ¡Sigue leyendo, no te lo puedes perder!</summary></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/02/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2017-04-02T20:37:42+02:00</published><updated>2017-04-02T20:37:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/02/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/02/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">Dieta no estricta</title><link href="http://localhost:4000/dietas/2017/04/02/como-comer-dieta-sin-renunciar-comida-placentera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Dieta no estricta" /><published>2017-04-02T20:37:42+02:00</published><updated>2017-04-02T20:37:42+02:00</updated><id>http://localhost:4000/dietas/2017/04/02/como-comer-dieta-sin-renunciar-comida-placentera</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dietas/2017/04/02/como-comer-dieta-sin-renunciar-comida-placentera.html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2 calamares&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 g de jamón serrano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;50 g de miga de pan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;50 ml de leche&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 cebollas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 diente de ajo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucharada de perejil&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un poco de azúcar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 dl de caldo de pescado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 dl de sidra&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5 dl de tomates. Los tomates deben ser en conserva.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;6 ó 7 cucharaditas de aceite. Por supuesto, aceite de oliva.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un poco de sal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un poco de pimienta molida para salzonar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En primer lugar, debes encargarte de limpiar los calamares y trocear los tentáculos 
en pedacitos pequeñitos pues será uno de los ingredientes del relleno. Una vez esté 
listo, lo pones a cocer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el principio, debes meter la miga de pan a remojar en leche, así se irá ablandando 
mientras tu avanzas en la receta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este momento es cuando empezamos a realizar el relleno del calamar. Para ello, debes 
picar cebolla y añadirla a una sartén con aceite ya caliente, añades también ajo picado 
(un poco después pues el ajo se quema antes que la cebolla). Esperas a que la cebolla 
esté dorada y añades el jamón y los tentáculos. Lo sofríes todo junto, eso sí, debes 
intentar usar la menor cantidad de aceite posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que está todo dorado, le añades la miga de pan que habías puesto en remojo, 
perejil, sal y pimienta. Lo mezclas todo para que coja buen sabor. A esta mezcla debes 
añadirle un huevo batido y mezclarlo cuando ya esté cuajado.La mezcla ya está lista, 
debes introducirla en los calamares que cociste al principio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, queda pendiente realizar la salsa de tomate que los acompaña por encima. 
Para ello, picamos cebolla y la sofreímos en la sartén con un poquito de aceite. Cuando 
está pochada le añadimos el tomate en conserva, sal, pimienta y un chorrito de sidra. 
Esperamos a que se evapore el alcohol y agregamos el caldo de pescado. Esperamos a que 
espese y ya estará listo para ponerlo por encima de nuestros calamares rellenos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="dietas" /><summary type="html">2 calamares 100 g de jamón serrano 50 g de miga de pan 50 ml de leche 2 cebollas 1 diente de ajo 1 cucharada de perejil Un poco de azúcar 3 dl de caldo de pescado 3 dl de sidra 5 dl de tomates. Los tomates deben ser en conserva. 6 ó 7 cucharaditas de aceite. Por supuesto, aceite de oliva. Un poco de sal Un poco de pimienta molida para salzonar.</summary></entry></feed>